---
author: Gilles Lassus puis Mireille Coilhac
title: Nombre de mots
tags:
  - string
  - important
---

Dans cet exercice, on considère des phrases composées de mots.

- On appelle « mot » une chaîne de caractères composée avec des caractères choisis
parmi les 26 lettres minuscules ou majuscules de l'alphabet,

- On appelle *phrase* une chaîne de caractères :
    - composée avec un ou plusieurs *mots* séparés entre eux par un seul
caractère espace `' '`,
    - se finissant :
        - soit par un point `'.'` qui est alors collé au dernier mot,
        - soit par un point d'exclamation `'!'` ou d'interrogation `'?'` qui est alors
séparé du dernier mot par un seul caractère espace `' '`.

Voici deux exemples de phrases :

- 'Cet exercice est simple.'
- 'Le point d exclamation est separe !'

Après avoir remarqué le lien entre le nombre de mots et le nombres de caractères espace
dans une phrase, programmer une fonction `nombre_de_mots` qui prend en paramètre une
phrase et renvoie le nombre de mots présents dans cette phrase.



!!! example "Exemples"

    ```pycon
    >>> nombre_de_mots('Cet exercice est simple.')
    4
    >>> nombre_de_mots('Le point d exclamation est séparé !')
    6
    >>> nombre_de_mots('Combien de mots y a t il dans cette phrase ?')
    10
    >>> nombre_de_mots('Fin.')
    1
    ```

???+ question "Compléter la fonction `nombre_de_mots`" 

    {{ IDE('exo') }}